女警要求她在其他男警及乘客前脫去連身裙

去年十月，陳小姐坐巴士回家途中，巴士被警方截停，所有人須下車搜身。陳小姐指，當時女警要求她在其他男警及乘客前脫去連身裙。陳小姐之後向投訴警察課投訴該名女警。陳小姐指，警方當晚有拍攝片段，故按《私隱條例》，向警方申請索取涉及她的個人資料，惟警方指片段亦涉及其他人的資料，拒絕她的申請。

陳小姐之後向警方指明，可以申請遮蓋其他個人資料的片段，陳小姐引述警方口頭說法，指警務處沒有軟件可以「打格」，如陳小姐仍須索取片段，須支付購置電腦軟件，以及警員為片段「打格」所涉工時的工資。陳小姐要求警方白紙黑字，列出須付費項目及費用，以及軟件的報價單，警方一直沒有回覆，直至一個月後，警方以片段涉及刑事調查，拒絕陳小姐申請。

警方回應查詢時指，警方根據《私隱條例》有權收取費用。至於警方曾經上載過「打格」片段，為何涉事警員指警務處沒有這類軟件？警方回應指，事件中警員的電腦，並未配備相關軟件。又指有關電子紀錄涉及一宗刑事案件，該案件仍在調查中，警方不作進一步評論，會按《私隱條例》處理事主申請。

私隱專員公署指，已經接到事主的投訴，因此不會評論個案，但指一般而言資料使用者只可收取「直接有關及必需」的費用。

香港電台 港聞

幾撚霸道

推唔郁

想幚佢比個5至10萬，告鳩個女警

但一定又揾借口唔撚比佢啦

加幾廿億ot錢
咁既野都話做唔到

香港警犬正一垃圾

呀sir做嘢咁辛苦 係咪睇下你條底褲仔都唔得先

推

屌要人除裙

根本係串謀非禮

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

唔係有警察義工隊㗎咩
三萬隻都冇隻肯唔收錢幫手打格？

警務處肯嘅話
我幫手免費一路打一路打又點話

Cls